考評局委員會決定取消文憑試歷史科爭議試題

消息：考評局委員會決定取消文憑試歷史科爭議試題

消息指，考評局委員會就文憑試歷史科受爭議試題有決定。據了解，經開會後，委員會決定取消有關題目，有關試題佔全卷8分，考評局將交代取消試題後的後續安排。受爭議的歷史科必答題，要求考生評論「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，事件引起爭議，教育局局長楊潤雄曾提出取消有關題目，特首林鄭月娥日前亦開腔回應，形容事件是「專業失誤」。

2020-05-22 13:32:55